<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on 丘山群青</title>
    <link>https://foxat4.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 丘山群青</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://foxat4.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于我 About me</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/about-me/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/about-me/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　你好！欢迎来玩。我是O。在这里，会不定期更新写作上的小小实验，年底进行年终总结。目前网站还在很初始的阶段，希望之后还会常常摸一摸code进行升级改造。写作语言会以中文为主，但也许什么时候会有英语和正在学习中的日语出没。
　　2021–2025年经常使用微信公众号，大部分内容已经以文字或图像形式搬迁到这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　Hi there! This is O looking to practice and experiment all kinds of writings (one thing for sure is my annual review posted at the end of a year), so consider this blog as a site for exploration. This is just starting, still very much text-based, but hopefully it gets more interactive and fun over time :) my writing will mostly be in Chinese. Perhaps later English and Japanese will come in.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>夏日剪贴簿</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/summer2025/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/summer2025/</guid>
      <description>毫无责任，纯粹陷入迷狂。哪怕只是那么一分钟。</description>
    </item>
    <item>
      <title>霓虹流水账</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E9%9C%93%E8%99%B9%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 10:10:48 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E9%9C%93%E8%99%B9%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;5月24日至6月10日之间的日本旅行杂记。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;东京喫茶去&#34;&gt;东京喫茶去&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Tokyo&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/%E9%9C%93%E8%99%B9%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/tokyo.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;佛前花篮&#34;&gt;佛前花篮&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Kamakura&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/%E9%9C%93%E8%99%B9%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/kamakura.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;不知所云京叶书&#34;&gt;不知所云京叶书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Kyoto&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/%E9%9C%93%E8%99%B9%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/kyoto.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>看花不是花</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E7%9C%8B%E8%8A%B1%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 21:45:03 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E7%9C%8B%E8%8A%B1%E4%B8%8D%E6%98%AF%E8%8A%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　在毛毛雨的天气出门散步。在亚热带地区长大，会以为是满树新叶才叫春天，然而对于波屯这种四季分明的地方来说，那已经是夏天的预兆了。每天都必经的路旁有两株白玉兰，印象中应该已经开了半个多月，但前几天路过时恍然发现花几乎已经全谢，满枝叶子已经褪去嫩青，样子很成熟。窗前有一棵树，发芽发得很迟，其他树梢早就雾绿一片的时候才开始起一点棕红的苞，可是也就是前两天推门进来，春光融融，嫩叶亮得惊人。春天到来和悄悄退却的时候都在我意料之外，所有事情好像都是一夜之间偷偷摸摸发生的。这是一个很困难的春天：天气和我一样拿不定主意，在响晴和阴郁之间摇摆不定。我为宿舍后一排灌木丛那些小小的嫩芽惊喜，是因为从那里看见了喷薄欲出的希望，知道春天确实在路上，才好借此安慰自己。不过就连它们现在都已经长得很稳重了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　学了四年的亚洲艺术史，第一次接触还是在亚热带的岗，对于季节性、无常之类的词汇从来都只会死记硬背作为概念理解。拿无常的代表之一春樱作为例子，我不知道波屯其实到处都是樱花树，一周前碰巧和人结伴去看满开，晴朗的午后薰风和婉；今天再走那条路，居然已经是林花谢了春红，只有几簇几簇在绿叶中不起眼地闪烁，或者就是盛放得过头，早已失去生长之势，呆呆地开着。一个人站在树下的时候，会发现樱花落时真是一丝声息也无，很决绝但又好像一点办法也没有，缓缓缓缓飘落到地面上。不同于我所熟悉的木棉花落会整朵啪嗒一下掉下来，一朵樱花的消逝经历的是一种过程，一瓣又一瓣，忧郁地数着自己是要再留久一点还是马上掉下去。等花瓣全部掰扯完，需要做的决定也终于不能再拖。春天是要把握时机才能欣赏的，在长明的室内逗留太久，以为窗外春光会等我写完所有的论文，上完所有的课，做完所有的作业，但在这一切发生之前，它就已经随着风雨一瓣一瓣消失了。我临时起意出门，能捕捉的仅仅是一些痕迹，某种瞬间，作为春天曾经来临的确证，变为泥土的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　去年冬天我只喜欢在晴天散步。小波冬天太漫长，如果连散步都是阴沉沉的，大风会刮得脸疼，连头带脑裹在每天都一样穿出门的灰扑扑羽绒服里，心情真会糟糕得没法说。晴朗时河水是蓝色的，可作维港代餐。新雪尚白，在午后四点的夕阳映照下内蕴光华，还冻着加拿大鹅的几枚脚印。春天就无所谓，有阳光的时候当然什么都亮莹莹的，走在路上会觉得心也通透起来。可是阴天时也是很好的。顶着毛毛雨出门，去看几乎已经落完的樱花，看花不是花，反倒有一种寂寞的乐趣。一切都很安静，没有什么人特意来目送春天的背影，完整的樱花在缓缓消失，兔子在聚精会神嚼嚼嚼，鹅经过一个冬天又不知道从哪里冒出来从地上拔草吃，果实的硬壳无奈地散在地面，表明不久前有一位松鼠bro在这里啃过东西，春天在渐行渐远走佢的路。在所有变化之中，我可以站在树下长久地端详这些痕迹，并且猜测：夏天要来了——吗？天气预报显示下周还要没完没了地下雨，还会有十几度的大阴天。看来我们都还会这样继续犹疑下去。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>席地而坐</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E5%B8%AD%E5%9C%B0%E8%80%8C%E5%9D%90/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E5%B8%AD%E5%9C%B0%E8%80%8C%E5%9D%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;sitting&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/%E5%B8%AD%E5%9C%B0%E8%80%8C%E5%9D%90/sitting.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　标题虽然起得煞有介事，其实这也不过只是席地而坐的第二天而已。大部分时间还是坐在椅子上，在桌前读reading、写日记、研究报税，毕竟这些活动还是规规矩矩坐着比较好，相比之下对颈椎伤害不会太显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　会发现席地而坐的可能性纯属偶然：昨天心血来潮，摊开很久没用的瑜伽垫决定拉伸一下，三脚猫拉伸没做几分钟就躺倒进入大休息式。午后室内没有开灯，面朝窗口，可以看见明亮天空下光秃秃的黑色树枝。当晚不想洗澡，又摊开瑜伽垫发呆、听音乐、打毛线、闭上眼睛美名其曰冥想，拖延了一阵才起身继续一小时前就该继续的日常。躺着的时候，突然意识到原来在试图用各色行程哪怕是刷社交媒体填满这些空白时间之余（很久之前已经在日记和年终总结反思过这个倾向，但实践起来没什么起色），其实还可以什么都不做——也就是发呆。原来在屏幕入侵生活之前，人还可以发呆。今天又发呆了，除了听播客之外，还多了一项坐在地上用新视角观察房间的活动。瑜伽垫是上个学期刚搬进这个房间时买的，当时觉得一定可以用来督促和鼓励自己多多锻炼，实际上只是立在房间里吃灰，现在则完全变成了一种家具。不过话说起来，为什么非得指定它是用来做瑜伽的，真是大材小用（被叉走）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说是头脑发热，深究下去也有可能是这学期摄入太多日本建筑史（另外一种头脑发热）。学平安时代的寝殿造，了解到室内没有常设家具，许多陈设都是因当下的活动临时布置出来的（“室礼”），空间的分隔也不绝对，全由可以移动的屏风等物件指定不同的场所。当时觉得要是以后住的地方用这种思路来布置也不错。再讲使用者的身体和周围的环境会有特定的关系，席地而坐也好，以椅子为主导的居住习惯也好，都会潜移默化改变人对周围环境的认知。坐下来一看确实，人像在洞穴里，突然一下子和地面离得这么近，天花板显得更高，和周围的物品关系更亲密，不知道为什么感觉非常安心。读书时，颈部靠着床垫，后背是黑洞洞的床底，里面除了灰尘什么也没有。躺下就看得更清楚，手持式扫帚没扫到的地方是暗沉沉的一片，更光洁的弧形部分指代我的手臂可以照顾到的最大限度。扫地也扫得很三脚猫，首先扫帚是这个月初才买的，其次是只购入了扫帚最主要的部分，连方便人类直立的杆都没买，每次都是蹲在地下爬行着扫的。椅子变为桌子，五层书柜最不起眼的底部成了最方便够到的位置。席地而坐的时候，躺下、坐着和站起来都是流动的一连串，没有直角的折叠，有点像随时随地都在做瑜伽，或至少是把握到了一切的精髓。也许最终这也是块瑜伽垫也说不准。这么说起来，可以随卷随用的瑜伽垫也确实很像一件非常设家具，得以小小满足我此刻对布置一个稳定住所没来由的向往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　稳定的住所意味着在一个地方定居。意味着每次想买一件东西时不必站在货架前拿着看（或者在网上购物结算界面纠结）很久，思考在余下住在这里的时间里会有多频繁使用到它，可不可以买一件就代替买好几件，能不能很快吃完，包起来储存的时候会不会不方便，搬运的时候是否容易碎裂。坐在地上发呆的时间里，我注视着五层书架，在心里计算有哪些是自己的东西，有哪些是从图书馆借来的书可以参考完就还掉，欣慰地发现至少从书架看来我自己的东西没有很多，也就是说也许到时候处理起来会方便一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　上一段听起来有点凄凉。实际上席地而坐的时候特别开心，像做了什么小时候大人不会允许的事情。春假刚开始的时候打开steam玩游戏也有点那种感觉，一种隐秘的、小小的期待，在实操之后很快就会消散的窃喜。坐在地上打毛线会莫名其妙想起甘地那张著名的纺纱照，他穿着朴素的自织布，也是坐在地上，低头很专注地摆弄着什么，纺织的轮子在前景模糊地在场。但每每想到就觉得很夸张，觉得我还是不要碰瓷了。坐在地上看书，会想起导有次开玩笑讲读书时总要换姿势好像怎么坐都不舒服，但是在短暂席地而坐的片刻我好像得以找到一个长久的姿势，当背后的床刚好到颈的高度，就可以舒舒服服靠上去（但腿还是过一会儿就要换个位置别来别去）。坐在地上听播客，声音从桌子上传来，但正好是头的高度，在家具的包围下我有种不会被人发现的安全感，听里面的人说东京八平米的居住体验，和随时随地可以离开小屋，与更广阔的外部世界发生联系的自由。书是前年读的，写了什么现在已经忘得精光，只记得里面有张照片是作者站在高高的圆桌前工作的背影。我也有一段在房间里站着用电脑的经历，不过这个柜子上面现在堆满了（感谢，都是从图书馆借来的）书，有点难再搬动沉重的电脑支架放在上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因此，我目前和这个房间的关系处在椅子和瑜伽垫的关系中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2024｜”我是由错误铸成的“</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/ar-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 16:30:52 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/ar-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;2024&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/ar-2024/2024.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>”鸟儿越过我们“</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E9%B8%9F%E5%84%BF%E8%B6%8A%E8%BF%87%E6%88%91%E4%BB%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:49:31 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E9%B8%9F%E5%84%BF%E8%B6%8A%E8%BF%87%E6%88%91%E4%BB%AC/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;birds&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/%E9%B8%9F%E5%84%BF%E8%B6%8A%E8%BF%87%E6%88%91%E4%BB%AC/birds.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于表达之赤裸</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E4%B9%8B%E8%B5%A4%E8%A3%B8/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 22:44:06 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E4%B9%8B%E8%B5%A4%E8%A3%B8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　在纪录片《黑箱日记》里，伊藤诗织面对女性社群，如此形容自己公开指控山口性侵后的感受：“自公开之后，便感觉每一次诉说这段经历时我是赤身裸体的。今天在大家面前，在一直坚持着前行的前辈们面前，终于觉得被一层又一层毯子包裹。大家用毯子裹住了我。”这是从日语原文翻成英语字幕之后，凭记忆拼凑出的中文，也许和原意早就差了十万八千里。看到这一段的时候止不住流眼泪，虽然一边吸气心里还有点抽离地退后一步，很自然地抱着手臂返身观照：我自己在各种表达时会觉得赤裸吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有疑问的时候，我诉诸写作。在看电影的前一天，我第一次产生了围绕一个话题连贯、公开地书写的愿望，可是不知道写什么、该发在哪里、应该如何开始。在听到伊藤诗织的表达之后，在黑暗中吸着鼻涕擦着眼泪（实在不是很雅观的开端），我意识到也许这就是个开始的契机。以“表达之赤裸”这一话题作为起点，开始我不知所谓的书写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　标题叫做“关于表达之赤裸”，这个“关于”是在翻译“On&amp;hellip;”的用法。在英文里读到这种标题我总觉得有股随意自由的调子，没有什么负担地随便讲讲，也是这次希望做到的事。一开始有想用“论……”做起头，但是在中文里一个“论”字总有股学究气，还有种自以为是的权威感，而这不是我想要有的声音。请想象我们都坐在草地上好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　言归正传。在电脑上写日记是从高三的第一天开始，断断续续写到如今，大学都已经毕业了。离开家到大学实地读书时，也有试过以推送的方式写点什么。去年年底点开当时的内容阅读，只能看出一段口吻幼稚的黑历史（已经一气删了不少，请不必循迹过去）。随着日程逐渐变满，注意力早就从公众号移开，现在只在阳历新年到来之前才会回去写年终回顾。所以最后坚持下来的只有日记。虽然会偶尔分享片段给朋友，剪剪贴贴装点在年终回顾里，但日记始终是我最私人也最孤独的表达。我写下那些东西最终是为了给自己留一个存证，百分百徒劳地挽留一点彼时彼刻的情绪，尽力清晰地陈述和捕捉脑中不成形的困惑，和描摹此前没有实体的答案。在此种书写中，我确实和自己坦诚相对。去年年初，我为这种书写命名：一种冥想式的写作。碎片化是它的特征，想到哪里写到哪里，以此标记一个翻涌过来的浪头，再目送它消失。那是一种思考的尝试。生活中的困惑和想法就此以实体出现，我不用再对着空气和不在场的对手搏斗。我和各色想法在相扑场上蹲踞下来，牢牢抓住彼此的手臂，既是争斗，也是定睛细看，紧攥如同求救。键盘上遗留许多枚指印——一种索引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其他时候我也写作，虽然在那些时候用“写作”来称呼这个行为会有种戏剧化的夸张效果。这所谓的书写和表达主要指论文和讲稿，都有严谨的观众，目标不是闲游式的思考，而是论证我的观点。管它们叫写作显得自吹自擂，也许潜意识里仍然觉得我的学术表达和这个词有点错位，又或者因为那是一种我必须完成的任务，而我还完成得不够好。不过也有介乎二者之间的文段，比论文和讲稿都更轻盈。心目中的读者就在眼前，以近乎自语的音量读出声来，即场提供一些意料之外的慷慨评价。如果向学术表达提问赤裸度的高低，似乎多少显得冒进、不得体。学术表达可以诗意、赤裸、自由吗？终有一天我可以这样形容我的学术表达吗？我又是否希望使用这些形容词来描述它？问题比答案更多，当前我无力回应，只能以这样不确定的方式为未来留一枚小小的脚注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我没有答案，然而其他人有。哲学家Martha Nussbaum写《爱的知识》，提出论证的内容与形式需要一致。如果一名哲学家认为除了智能，感情对理解人的心理也至关重要，论证这一观点时却采取冷淡理智的学术姿态，则内容和形式背道而驰，甚至是自相矛盾。Nussbaum援引文学作品，将文学理论、文本细读和写作指引带入她的哲学理解，可以视作创造一种另类的书写指南。我认同她的观点（至少是我以为是她观点的观点），而且近来时时希望摆脱大一时在学术英语课堂上受到的规训，但实践中难免束手束脚，最后仍然语气冷淡，没有人情味。英文写出来气味生冷，是因为过去几年我着迷地阅读语气相近的学术书籍，几乎完全丧失领略小说气氛和人物语气的乐趣，并且从来不懂得静下心来欣赏现代诗。也希望多读一些学术之外的书，然而口号喊了半天，仍然继续埋头苦读之前爱读的种类——也许散文会更易读，也许听人读诗比默读诗句更有功效。顺带一提，Nussbaum那本书的名字很有趣。Love&amp;rsquo;s Knowledge，爱的知识，分明是对哲学这个词的字面拆解。爱智，也是关于爱的智慧。“爱”在这里，同时是动词和名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　还想提一种在我这里较为极端的表达：吵架。去年和今年一月不知道为什么都和人吵了一架，然而结果似乎都比预料中要好很多——把话说开，努力尝试互相理解，了解到对方死性不改的真面目并且接受现实。吵架在我这里可以有两种含义：用激烈的言词互相伤害，以及在一来一回的交锋中了解问题，承认过程中的情绪表达，面对问题本身。在这种来回之间，导致争吵与不和的问题现出正身，从词语的地表下浮现。吵架的这两种含义在实践中可能同时存在。也许互相伤害在某些情况下、对一些人来说就是目的，但对我来说更像是情绪上头带来的一种负面效果，不是吵架的目的本身。在我更认可的后一种定义中，吵架是一种暖身操，在表达中寻求自我的存在，捍卫这一点点用言语争取的空间，同时了解对方的空间和自我表达又是何种形态。在这样的往复书简中，关系作为事件在视野中应该越发清晰，而不是持续一团乱麻的状态。吵架是自我的暖身操，同样是一种自我的成为，而不是损毁。如果这样的吵架无法在关系结束前出现，大概双方都错失了表达自我和寻求理解的绝佳机会——但不必抓住所有机会，所以许多时候，我们只是放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　吵架是赤裸的表达。这种赤裸也许最贴近开头提到的伊藤诗织的陈述。它指向一种与他人相对的状态，有一个对话者正等待自己回应的时刻来临。在对话者的目光下（有时相当不怀好意），多少有点无地自容的感觉。相比之下，日记的赤裸是形单影只，最隐秘的时刻绝不向他人分享，因此也总有立足之地。吵架时，哪怕达到了彼此都赤身裸体的本真状态，仍可能因为语言的中介性、模糊、多义和扭曲，加上双方理解能力和经历的不同，而无法互相看见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最后是沉默。如果沉默也是一种表达，那它何以赤裸，何时赤裸？沉默有很多种形态，比如友好讨论时大家话都说尽，此时降临的沉默是休止符，表明中止和下次再拾起话头的可能。有时沉默就是结束本身，人们不道而别，从此人生的轨迹再不相交。但也有一种沉默表示倾听和接纳，是一种意味积极的沟通。也许它守护在语言表达和相互理解的尽头，不是人人都能走到，但作为一种理想永存。沉默是对话中的技巧，需要比言说本身花更长的时间掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那我先在此沉默，作为一种练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;！&lt;a href=&#34;mountain.jpg&#34;&gt;mountain&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2023｜&#34;Let us trespass at once&#34;</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/ar-2023/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 03:36:35 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/ar-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;2023&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/ar-2023/2023.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2022年写真记</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/ar-2022/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 03:09:12 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/ar-2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;2022&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/ar-2022/2022.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021年地球田野调查</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/ar-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 21:17:31 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/ar-2021/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;2021&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/ar-2021/2021.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>随意门：徐冰、博尔赫斯和档案室</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 01:38:51 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E9%97%A8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;portals&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://foxat4.github.io/post/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E9%97%A8/portals.JPG&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我决定等待一次闪电</title>
      <link>https://foxat4.github.io/post/%E6%88%91%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%AD%89%E5%BE%85%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%97%AA%E7%94%B5/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 20:02:15 -0400</pubDate>
      <guid>https://foxat4.github.io/post/%E6%88%91%E5%86%B3%E5%AE%9A%E7%AD%89%E5%BE%85%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%97%AA%E7%94%B5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;　　我感到我似乎可以对着窗外的黑暗永久地坐着。群山在黑暗中仍有形体，仍有颜色，仍是不可被光穿透的实体。当感知这个地方的安全性之后，黑暗就变得顺服，令人非常、非常安心。我着迷地去看路灯下树的阴影，看金亮的光流和恒定的黑暗。会变化的黑暗，会消失的路灯。我也去看那些车，并且突然意识到我也许只在目光追随那辆车的几秒钟里和那人发生交集，就好像今天我在艺术馆里，旁边交头接耳窃窃私语的一对儿，和我，在暗暗的空间里，短暂相逢一瞬间。可是你只需要六个人就能接触到世界上任何一个陌生人——只需要六个人。
　　我坐在窗前本来是想等闪电的，可是似乎有意去等的时候它就不光顾了，或者总是藏在山后面，把天空映成浑浊蒙眬的白色。写到这里的时候我又想到在家里的阳台我确实看到过闪电，它张牙舞爪，像天空的伤痕。然而天空有神性，那道伤痕一下子就愈合消失了。我想到在阳台上会看到的那片天空在下雨时总是棕红色，光线被折射到大气里，照得很矇昧。不过我也记得在那里看到过许多许多次月亮，它有时候非常清澄，有时候却是模糊的。我在这里也看过清澈的月亮，但好像只有两次，而且它们（让我姑且使用复数）都离得那么远，显得那么小。
　　我感到我似乎可以对着窗外的黑暗永久地坐着。群山在黑暗中仍有形体，仍有颜色，仍是不可被光穿透的实体。当感知这个地方的安全性之后，黑暗就变得顺服，令人非常、非常安心。我着迷地去看路灯下树的阴影，看金亮的光流和恒定的黑暗。会变化的黑暗，会消失的路灯。我也去看那些车，并且突然意识到我也许只在目光追随那辆车的几秒钟里和那人发生交集，就好像今天我在艺术馆里，旁边交头接耳窃窃私语的一对儿，和我，在暗暗的空间里，短暂相逢一瞬间。可是你只需要六个人就能接触到世界上任何一个陌生人——只需要六个人。
　　我坐在窗前本来是想等闪电的，可是似乎有意去等的时候它就不光顾了，或者总是藏在山后面，把天空映成浑浊蒙眬的白色。写到这里的时候我又想到在家里的阳台我确实看到过闪电，它张牙舞爪，像天空的伤痕。然而天空有神性，那道伤痕一下子就愈合消失了。我想到在阳台上会看到的那片天空在下雨时总是棕红色，光线被折射到大气里，照得很矇昧。不过我也记得在那里看到过许多许多次月亮，它有时候非常清澄，有时候却是模糊的。我在这里也看过清澈的月亮，但好像只有两次，而且它们（让我姑且使用复数）都离得那么远，显得那么小。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
